# Ursuppe - 原始スープ

原始スープとはDoris Matthaus & Frank Nestelの発表したボードゲームの一種で、原始の海に漂うアメーバが次第に新たな能力(遺伝子)を獲得しつつ繁栄していく様をゲーム化したものです。 このサイトでは原始スープのJava版を公開しています。

### 動作環境
Java Runtime Environment 1.8以降

### インストール
解凍されたフォルダそのままで使えます。
Ursuppe.jarをダブルクリックすることで起動できるはずです。

最新版: https://gitlab.com/tyuki/Ursuppe/tags/v2.02

サーバーとして起動する際は実行時に指定する必要があります。Windowsの場合は同梱されたショートカットを利用してください。Mac/Linuxの場合はコマンドラインで直接指定できます。例: "java -jar Ursuppe.jar -server" 

### 遊び方
Java版の対象は基本的に既にゲームを知っている人のため、基本的なルールの説明は省きます。

#### インターフェイス
* プレイヤーのうちの1人がサーバーモードで起動してサーバーを用意します。
* 通常クライアントの起動後、左上の「ゲーム」メニューからサーバーの開始またはサーバーへ接続を選択します。
* 人数が揃ったらサーバーを開始した人が、メニューからゲーム開始を選択する事で開始します。
* サーバーが停止しない限り、もし切断されても同じ名前で接続しなおせば再開できます。
* 基本的な操作は右下のボタン群、スープのマス、または場に出ているアメーバをクリックする事で行います。


### ライセンス
MIT License

ソースコードはGitLabで公開されています:
  https://gitlab.com/tyuki/Ursuppe

